\setcounter{chapter}{1}
\setcounter{section}{0}
\chapter*{}
	
% /!\ Cette partie comporte beaucoup de mise en page en dur bien moche (bigskip)
%     parce que les images sont abondantes et que c'est ingérable 
		
	\section{Installation}
        Le jeu peut être téléchargé sur le site \textit{http://jeureseaulocal.aniwey.net}. Après téléchargement de la version du jeu correspondant à votre système d'exploitation, il vous suffit d'extraire le fichier \textit{.zip} téléchargé à l'emplacement de votre choix (à un endroit où vous ne risquez pas de le perdre), puis de lancer l'exécutable du jeu, différent selon votre système d'exploitation (\textit{launch.sh} sous Linux et Mac, \textit{jeureseaulocal.exe} sous Windows). Aucune installation n'est nécessaire, et vous n'avez donc normalement pas besoin de privilèges administrateur pour faire fonctionner le jeu.

%bigskip necessaire à cause du tocless qui oublie
%de faire les sauts de ligne apparemment
\bigskip	
	
	\section{Commandes}
	
	Les contrôles basiques du jeu sont activés par simple pression des touches du clavier. La souris
	n'affecte pas le personnage mais est utilisée pour naviguer dans la boutique et y effectuer
	des achats. 
		
%bigskip necessaire à cause du tocless qui oublie
%de faire les sauts de ligne apparemment
\bigskip
		
		\subsection{Contrôles basiques}
	
		\noindent\textbf{COURIR}: Utilisez les touches Q et D ou les flèches directionnelles pour courir
		à gauche et à droite.\\
		\noindent\textbf{SAUTER}: Utilisez la touche Z ou la flèche directionnelle du haut 
		pour effectuer un saut. Vous pouvez continuer à vous déplacer de gauche à droite 
		tout en sautant.\\
		\noindent\textbf{ATTAQUER}: Effectuez des attaques en maintenant la 
		touche espace. La vitesse d'attaque dépend de l'arme équipée. Vous pouvez 
		attaquer en mouvement.\\	
		\noindent\textbf{SOIGNER}: Maintenez la touche 
		H enfoncée afin de vous soigner. Le soin s'effectue contre des pièces d'or.

		%bigskip necessaire à cause du tocless qui oublie
		%de faire les sauts de ligne apparemment
		\bigskip

		\subsection{Acheter en boutique}
	
		L'achat en boutique se fait en cliquant sur le bouton \textit{Shop} puis en sélectionnant l'objet
		souhaité. Le personnage sera alors équipé de cet objet s'il possède le 
		montant d'or nécessaire.
		Un objet déjà possédé peut être rééquipé gratuitement de la même manière.
	
%mise en page en dur parce que les images sont nombreuses et que ça devient le bordel
\newpage
	
	
	\section{Interface}
	
	Au lancement de l'exécutable, une fenêtre s'ouvre: il s'agit de la fenêtre de jeu. Elle est
	elle-même décomposée en plusieurs composantes qui sont expliquées dans cette partie.

%bigskip necessaire à cause du tocless qui oublie
%de faire les sauts de ligne apparemment
\bigskip	
		
		\subsection{Aperçu de la fenêtre de jeu}	
		
		
		Le personnage joué se situe au centre de la fenêtre de jeu et le paysage défile lorsqu'il
		se déplace. 
		La fenêtre peut
		être redimensionnée, mais le niveau de zoom reste inchangé. Il y a donc un réel avantage
		à jouer sur	un écran de grande taille.
		
		\bigskip
		
		\begin{figure}[H]
		  \centering
		  \includegraphics[width=0.80\textwidth]{./images/capture.png}
		  \caption{Capture d'écran en jeu}
		\end{figure}

		\bigskip
			
	
		On peut voir sur cette capture que le joueur est roi, possède dix points de vie et est 
		équipé d'une épée. Ce sont en effet les seules informations visibles,
		la quantité d'or possédée ainsi que les armes disponibles d'un joueur étant inconnues
		des autres joueurs.
	
%bigskip necessaire à cause du tocless qui oublie
%de faire les sauts de ligne apparemment
\bigskip	
	
		
		\subsection{Barre d'informations}
		
		La barre d'informations, située en haut de la fenêtre de jeu, renseigne la santé de
		son personnage, le nombre de joueurs connectés, le montant d'or obtenu et propose un
		accès à la boutique.
		
		\begin{figure}[H]
		  \centering
		  \includegraphics[width=0.80\textwidth]{./images/bar.png}
		  \caption{Barre d'informations du jeu}
		\end{figure}
		
		Les dix points de vies sont illustrés
		par les dix cœurs affichés dans le premier carré rouge. Le joueur est seul dans la partie,
		comme indiqué dans le second carré et sa richesse est de 803 pièces d'or, montant précisé dans le 
		troisième carré.
		Enfin, la quatrième composante de la barre, ici désignée par une flèche, est le bouton
		\textit{Shop} permettant l'accès à la boutique.
	
%bigskip necessaire à cause du tocless qui oublie
%de faire les sauts de ligne apparemment
\bigskip	
\bigskip
	
		
		\subsection{Boutique}
		
		C'est dans la boutique qu'il est possible d'acheter de nouvelles armes et d'équiper
		une arme déjà possédée. La figure suivante est une capture où l'on
		peut voir que les armes \textit{fish}, \textit{staff} et \textit{sword} sont possédées
		 par le joueur et que
		l'arme \textit{hammer} peut être achetée pour 120 pièces.
		
		\bigskip
		
		\begin{figure}[H]
		  \centering
		  \includegraphics[width=0.40\textwidth]{./images/shop.png}
		  \caption{Boutique d'armes}
		\end{figure}


%mise en page en dur parce que les images sont nombreuses et que ça devient le bordel
\newpage	
	
		
		\subsection{Tchat}
		
		La fenêtre de tchat, située en bas à gauche de l'interface de jeu, permet aux joueurs
		de s'échanger des messages. Le fonctionnement est classique, un message tapé est
		envoyé en le validant avec la touche "Entrée".
		
		\bigskip
		
		\begin{figure}[H]
		  \centering
		  \includegraphics[width=0.70\textwidth]{./images/tchat.png}
		  \caption{Fenêtre de tchat du jeu}
		\end{figure}		
		
		Une seconde utilisation de la fenêtre de tchat est l'envoi de commande au jeu. Il est
		en effet possible de changer son pseudonyme via la commande \textbf{/pseudo monNouveauPseudo}
		où \textbf{monNouveauPseudo} remplacera le pseudonyme actuel qui par défaut est l'adresse IP (voir figure 3.5).
		
		\begin{figure}[H]
		  \centering
		  \includegraphics[width=0.70\textwidth]{./images/pseudo.png}
		  \caption{Changer son pseudo via la commande /pseudo.}
		\end{figure}
	
%bigskip necessaire à cause du tocless qui oublie
%de faire les sauts de ligne apparemment
\bigskip	
	
	
	\section{Terrain et types de bloc}
	
	Le terrain sur lequel évoluent les joueurs doit être vu comme une matrice de blocs 
	qui le compose. Cette partie résume les types de blocs existants et explique comment
	à partir d'un simple éditeur de texte il est possible d'éditer un terrain personnel.
	
%bigskip necessaire à cause du tocless qui oublie
%de faire les sauts de ligne apparemment
\bigskip
\bigskip	
	
	
		\subsection{Types de blocs}
		
		Il existe trois types de blocs qui correspondent chacun aux plans de profondeur du jeu,
		 à savoir
		le premier plan, qui couvre les joueurs, le second plan sur lequel les personnages
		sont situés, et le dernier plan qui est un plan uniquement décoratif, de fond :
		
		\bigskip
		
		\begin{itemize}
			\item En bloc de premier plan, on trouve des blocs de pierre, de terre, 
			de pierre sombre et de verre. Ces blocs masquent donc le joueur qui passe à
			leur niveau. Il est à noter qu'il n'existe aucune distinction entre ces blocs
			et leurs équivalent de second plan, il est alors possible de construire des 
			zones cachées qui ne sont pas repérables à l'œil.
			\bigskip
			\item On retrouve aussi tous ces blocs à l'exception du bloc de verre 
			en second plan, auxquels est ajouté le bloc de nuage. 
			Ces	blocs définissent les structures et le sol sur lequel les joueurs entreront en
			collision et pourront se déplacer.
			\bigskip
			\item Enfin, les blocs de troisième catégorie sont légèrement plus foncés par rapport à
			leur équivalent de premier et second plan pour permettre
			un contraste avec les joueurs. En bloc décoratif de dernier plan on retrouve les blocs
			de terre et de pierre ainsi que les blocs de ciel.
		\end{itemize}
		
		\bigskip
		
		Il est à rajouter que les blocs de terre et de pierre existent 
		sous deux formes, normale
		et végétale, où de l'herbe et du lierre ont poussé. Une capture de ces
		différents types de blocs suit dans la sous-partie suivante.
	
%bigskip necessaire à cause du tocless qui oublie
%de faire les sauts de ligne apparemment
\bigskip	
	
			
			
		\subsection{Éditer un terrain}
		
		Éditer un terrain est alors très simple: il suffit de dessiner les blocs précédemment
		cités à l'aide de caractères, et ce dans le fichier \textit{bin/map/map.txt}. Chaque bloc 
		est associé à un seul caractère, la légende suivante est exhaustive, elle donne pour chaque
		bloc le caractère associé au premier, second et troisième plan :
		
		\bigskip

		\begin{figure}[H]
		\begin{center}
		\begin{tabular}{|*{4}{c|}}
		\hline
		\rowcolor{gris} Nom du bloc  & I  & II  & III \\
		\hline
		Pierre  & C  & c  & . \\
		\hline
		Pierre \& Lière & F  & f  &  \\
		\hline
		Terre  & T  & t  & * \\
		\hline
		Terre \& Herbe & H  & h  &  \\
		\hline
		Nuage &   &  \textbf{\string^} &  \\
		\hline
		Verre & V  &   &  \\
		\hline
		Pierre Sombre & A  & a  &  \\
		\hline
		Ciel (Vide) &   &   &  \\
		\hline
		Spawn & S  &   &  \\
		\hline
		\end{tabular}
		\end{center}
		\caption{Symboles associés aux différents blocs}
		\end{figure}
		
		\newpage
		
		Les blocs \textit{Ciel} sont remplis automatiquement par le jeu lorsqu'il n'y a pas 
		d'autres blocs déjà présents et le nouveau bloc \textit{Spawn} représenté
		 par un \textbf{S} permet
		de définir les endroits où les joueurs apparaissent suite à une mort.
		\noindent Voici à quoi ressemble un exemple de terrain-sample sur lequel nous présentons
		tous les blocs du jeu. Nous avons placé les blocs de premier, second et troisième plan 
		sur les premières, deuxièmes et troisièmes lignes en partant du haut.
		
\bigskip

		\begin{figure}[H]
		  \centering
		  \includegraphics[width=0.25\textwidth]{./images/sourceMap.png}
		  \caption{Fichier map.txt dans un éditeur de texte.}
		\end{figure}
		
		\bigskip
		
		Ci-dessous le résultat d'un tel terrain en jeu, on peut voir comme précisé
		précédemment qu'il n'y a pas de différence esthétique entre les blocs de 
		premier plan et leur équivalent de second plan, ce qui rend les cachettes
		discrètes.
		
		\bigskip
		
		\begin{figure}[H]
		  \centering
		  \includegraphics[width=0.85\textwidth]{./images/blocs.png}
		  \caption{Capture des blocs en jeu.}
		\end{figure}
	
\newpage
\bigskip
\bigskip	
		
	\section{Règles du jeu}
	
	Les sections suivantes traitent du déroulement d'une partie, du lancement 
	à la fin de celle-ci, et propose des objectifs que peuvent se fixer les joueurs. 
	
%bigskip necessaire à cause du tocless qui oublie
%de faire les sauts de ligne apparemment
\bigskip	
	
		
		\subsection{Lancement d'une partie}
		
		Une partie est ouverte sur le réseau local lorsqu'un premier joueur se connecte. 
		Le joueur connecté est alors roi et commence d'ores et déjà à accumuler des pièces d'or.
		À ce stade, il n'y a que le roi en jeu et chaque 
		nouvelle connexion à la partie est un ennemi de plus à affronter.
	
%bigskip necessaire à cause du tocless qui oublie
%de faire les sauts de ligne apparemment
\bigskip	
	
		
		\subsection{But du jeu}
		

		Le but du jeu est donc de devenir roi et de le rester le plus longtemps possible pour accumuler
		de la richesse. Seul contre tous,
		le roi possède néanmoins des avantages sur ses caractéristiques: il court plus vite, frappe plus fort et
		repousse les joueurs à chaque coup. L'or qu'il génère pourra servir à acheter des
		armes ou à se soigner.
		
		\bigskip

		Un personnage dont la santé atteint zéro meurt : son corps disparaît du terrain pour ré-apparaître au bloc de \textit{Spawn}
		le plus proche. Il apparaît toujours avec un total de 10 points de vie, et conserve son or et ses équipements.
		Un personnage devient roi à la place du roi lorsqu'il lui porte le coup fatal : son pseudonyme est alors écrit en doré,
		sur sa tête est posée la couronne et son visage s'illumine d'un grand sourire.
	
%bigskip necessaire à cause du tocless qui oublie
%de faire les sauts de ligne apparemment
\bigskip	
	
		
		\subsection{Fin de partie}

		Il est possible à tout moment pour un joueur de quitter la partie en fermant la fenêtre de jeu à l'aide 
		de la souris ou de la touche "Echap". La partie, en revanche, continuera
		son cours tant qu'il y aura au moins un joueur de connecté. Si le joueur qui se déconnecte
		était roi, alors la couronne sera attribuée à un personnage du jeu au hasard.















